\begin{song}[remember-chords]{title={Gorska roža},lyrics={Andrej Šifrer}}
	
	\setquotestyle{slovenian}

	\begin{intro*}
		_C _C _C _C
	\end{intro*}

	\begin{kitica}[class=prva]
		O^Cdšel sem tja kjer je daljši dan, kjer se me^Fstni svet konča^C, \\
		k^Cjer namesto asfaltnih cest vo^Gdi le steza. \\
		H^Ciše razpršene kot jata pl^Fahih jerebi^Cc, \\
		čas utripa drugače če živiš v e^{G7}ni od gorskih vasi^Cc.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		T^Cisti večer sem žganje pil, kot ga pi^Fje gospoda^Cr. {} \\
		B^Cog mi v jezik je dal moči in takra^Gt sem jo spoznal. \\
		S^Coseda mlada prisedla je srečal nje^Fne sem oči^C. {} \\
		K^Co smo peli sem jo gledal, kako^{G7} se mi smeji^C. {} \nscs ^{C7} {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		G^Forska roža ča^Cka me, g^Gorska roža da vr^Cnem se \\
		m^Foji Špeli i^Cz planin^{Am} pod^G srcem pustil se^Cm spomin.
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		B^rez staršev je a fantov ni, ki bi ženi^li se v gore^. {} \\
		Z^jutraj gre v tovarno saj z majhno kmeti^jo pač ne gre. \\
		V^zljubila me je čeprav sem bil zanjo sko^raj še otro^k. {} \\
		N^aučila me je piti meda jaz sem da^l ji svojih 18 le^t. {} \nscs ^ {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		G^orska roža ča^ka me, g^orska roža da vr^nem se \\
		m^*{} oji Špeli i^z planin^ {} pod^ srcem pustil se^m spomin.
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		O^d takrat sem pri njej živel na gru^ntu ob koncu vasi^. {} \\
		Č^ez dan kitaro sem igral in ljubil Špe^lo vse noči. \\
		B^il opran sem in vedno sit jedel kru^h sem iz njene peči.^ {} \\
		V^stajala je zgodaj na delavski a^vtobus se vedno mudi^. {} \nscs ^ {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		G^orska roža ča^ka me, g^orska roža da vr^nem se \\
		m^*{} oji Špeli i^z planin^ {} pod^ srcem pustil se^m spomin.
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		K^o zadnja košna v kozolcu je čutiš hla^den že obje^m. {} \\
		P^ostajal sem nemiren saj začu^til sem jesen in pravi: \\
		\enquote{%
			O^ 'dreja poglej okrog zdaj posta^l si del planin^. {} \\
			O^ 'dreja jaz se bojim da neko^*{} č te ne izgubi^m. {}} \nscs ^ {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		G^orska roža ča^ka me, g^orska roža da vr^nem se \\
		k m^*{} oji Špeli i^z planin^ {} z^ njo me čaka na^jin sin. \nscs \chord{F} {} \chord{C}
	\end{refren}

\end{song}
